台鐵普悠馬號列車於宜蘭出軌翻側

台鐵發生嚴重意外。台灣宜蘭蘇澳新馬車站外，普悠瑪列車今日下午4時50分發生翻覆意外，目前相關單位已趕往現場搶救，詳細受傷狀況仍待進一步了解。台鐵起成立局本部一級應變小組王處理。

中國台灣

股尾前科去咗台灣?

哇屌

繁體.....

今日台鐵 明日沙中線

行都未行到重點出軌

新馬車站

香港又輸

on9完未
幾個禮拜之前德國ICE火車成架車燒晒變咗做廢鐵
又唔見你出嚟笑人哋

東京JR兩年前先反過一次

繁體china

德文中國

而家笑返 o唔ok?

3死

起底望下條假膠先覆啦下次..

台鐵好似隔一段時間就會出現出軌的意外
有冇人知點解？

對上一次應該係泰魯閣號平交道炒車

唔係，呢兩年都有出軌

作為台鐵最快的車型，普悠瑪由日本車輛公司生產，來往台北至台東路段，最高時速為每小時160公里。去年10月24日，一列台東開往新北樹林的普悠瑪號列車，下午4時20分行經花蓮三民站時，第2至6車發生出軌事故，幸好當時車速不快，車上300名乘客平安無事，但要下車步行至車站。

而在2016年，台鐵307次自強號新左營站開往花蓮列車，下午駛經花蓮瑞穗鄉時，列車最後三節車廂突然出現翻側及出軌，軌道出現明顯彎曲。意外釀成兩名大陸客受傷，3,000多名乘客受影響，及至少25班列車誤點。這是台灣當時一個月內發生的第二宗火車事故，當時有指或因天氣太熱致路軌變形，值得留意的是，當年同月4日曾發生莒光號出軌事故，位置相距約50公里